<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<song xmlns="http://openlyrics.info/namespace/2009/song" version="0.8" createdIn="OpenLP 2.4.6" modifiedIn="OpenLP 2.4.6" modifiedDate="2018-06-21T18:17:26">
  <properties>
    <titles>
      <title>HM441 - Como há de Ser?</title>
      <title>Como há de ser, conclusa a longa lida,</title>
    </titles>
    <copyright>2001- Imprensa Metodista</copyright>
    <authors>
      <author>Sarah Poulton Kalley</author>
    </authors>
  </properties>
  <lyrics>
    <verse name="v1">
      <lines>Como há de ser, conclusa a longa lida,<br/>Finda a peleja da paixão mortal,<br/>Quando, avistando além da escura vida<br/>Os átrios da Mansão celestial;<br/>Dos pés varrida a última poeira,<br/>Do rosto enxuto seu final suor,<br/>Deixarmos esta cena passageira,<br/>Entrando o santo lar de eterno amor?</lines>
    </verse>
    <verse name="v2">
      <lines>Como há de ser, por Deus enfim banhados<br/>Dos raios da divina e excelsa luz,<br/>Oh! Alegria! Isentos de pecados,<br/>Podermos ver a face de Jesus;<br/>E pela vez primeira em harmonia<br/>Em meio aos santos cidadãos dos céus,<br/>Unir-nos lá, sem medo, à companhia<br/>Que cerca o trono do supremo Deus?</lines>
    </verse>
    <verse name="v3">
      <lines>Como há de ser, com sentimento ouvindo<br/>O coro dos remidos do Senhor,<br/>As áureas harpas sempre retinindo<br/>Louvores ao Cordeiro, ao Salvador;<br/>E quando pelos átrios espaçosos<br/>Entoarmos gratos salmos, sem cessar,<br/>E, como incenso, os hinos fervorosos<br/>Subirem junto do celeste altar</lines>
    </verse>
    <verse name="v4">
      <lines>Como há de ser, ouvir o Juiz chamar-nos:<br/>"Benditos, vinde, para os céus entrai",<br/>E o Salvador dignar-se revelar-nos<br/>A glória que partilha com o Pai<br/>Ali não tem jamais a morte entrada,<br/>Nem dor, nem pranto estorvam o prazer,<br/>A vista não se ofusca, e, em volta, nada<br/>Pode a ditosa festa entristecer.</lines>
    </verse>
    <verse name="v5">
      <lines>Como há de ser? Oh! Nunca foi pensado<br/>Por mente ou coração humano aqui,<br/>Que maravilhas Deus tem preparado<br/>Para os que entrarem com triunfo ali!<br/>Avante, irmãos, avante no caminho<br/>Que nos conduz a gozo sem igual!<br/>Se aqui nós temos um quinhão mesquinho,<br/>Marchamos para a glória divinal!</lines>
    </verse>
  </lyrics>
</song>
