<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<song xmlns="http://openlyrics.info/namespace/2009/song" version="0.8" createdIn="OpenLP 2.0.1" modifiedIn="OpenLP 2.0.1" modifiedDate="2013-11-14T22:05:13">
  <properties>
    <titles>
      <title>HCC 602 Procurai a Paz da Nação</title>
      <title>Sl 33:12; Jr 29:7; 1 Pe 2:13-15; Jr 29:7; Pv 14:34; 25:5; 1 Tm 2:1-3; Is 16:5; 1 Pe 2:17; Sl 33:12</title>
    </titles>
    <copyright>Sl 33:12; Jr 29:7; 1 Pe 2:13-15; Jr 29:7; Pv 14:34; 25:5; 1 Tm 2:1-3; Is 16:5; 1 Pe 2:17; Sl 33:12</copyright>
    <verseOrder>v1 v2 v3 v4 v5 v6</verseOrder>
    <authors>
      <author>Leitura bíblica</author>
    </authors>
    <songbooks>
      <songbook name="Hinário Para o Culto Cristão" entry="602"/>
    </songbooks>
  </properties>
  <format>
    <tags application="OpenLP">
      <tag name="y">
        <open>&lt;span style="-webkit-text-fill-color:yellow"&gt;</open>
        <close>&lt;/span&gt;</close>
      </tag>
    </tags>
  </format>
  <lyrics>
    <verse name="v1">
      <lines><tag name="y">Dirigente:</tag><br/>Bem-aventurada é a nação cujo Deus é o Senhor, e o povo que ele escolheu para a sua herança.<br/>E procurai a paz da cidade (...) e orai por ela ao Senhor: porque na sua paz vós tereis paz.</lines>
    </verse>
    <verse name="v2">
      <lines><tag name="y">Congregação:</tag><br/>Sujeitai-vos a toda autoridade humana por amor do Senhor, quer ao rei, como soberano, quer aos governadores,<br/>como por ele enviados para castigo dos malfeitores, e para louvor dos que fazem o bem.<br/>Porque assim é a vontade de Deus, que, fazendo o bem, façais emudecer a ignorância dos homens insensatos</lines>
    </verse>
    <verse name="v3">
      <lines><tag name="y">Mulheres:</tag><br/>e procurai a paz da cidade (...) e orai por ela ao Senhor:<br/>porque na sua paz vós tereis paz.</lines>
    </verse>
    <verse name="v4">
      <lines><tag name="y">Homens:</tag><br/>A justiça exalta as nações; mas o pecado é o opróbrio dos povos.<br/>Tira o ímpio da presença do rei, e o seu trono se firmará na justiça.</lines>
    </verse>
    <verse name="v5">
      <lines><tag name="y">Dirigente:</tag><br/>Exorto (...) que se façam súplicas, orações, intercessões e ações de graças por todos os homens, pelos reis,<br/>e por todos os que exercem autoridade para que tenhamos uma vida tranquila e sossegada, em toda a piedade e honestidade.<br/>Pois isto é bom e agradável diante de Deus.</lines>
    </verse>
    <verse name="v6">
      <lines><tag name="y">Todos:</tag><br/>Então um trono será estabelecido em benignidade, e sobre ele, no tabernáculo de Davi,<br/>se assentará em verdade um que julgue, e que procure a justiça e se apresse a praticar a retidão.<br/>Honrai a todos. Amai aos irmãos. Temei a Deus.<br/>Honrai ao rei. Bem-aventurada é a nação cujo Deus é o Senhor.</lines>
    </verse>
  </lyrics>
</song>
