<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<song xmlns="http://openlyrics.info/namespace/2009/song" version="0.8" createdIn="OpenLP 2.0.1" modifiedIn="OpenLP 2.0.1" modifiedDate="2013-11-14T22:05:08">
  <properties>
    <titles>
      <title>HCC 578 Deus Enxugará Toda Lágrima</title>
      <title>Apocalipse 5:11; 14:1; 19:6; Neemias 9:6; Apocalipse 7:13-17</title>
    </titles>
    <copyright>Apocalipse 5:11; 14:1; 19:6; Neemias 9:6; Apocalipse 7:13-17</copyright>
    <verseOrder>v1 v2 v3 v4 v5 v6</verseOrder>
    <authors>
      <author>Leitura bíblica</author>
    </authors>
    <songbooks>
      <songbook name="Hinário Para o Culto Cristão" entry="578"/>
    </songbooks>
  </properties>
  <lyrics>
    <verse name="v1">
      <lines>E olhei, e ouvi a voz de muitos anjos ao redor do trono e dos seres viventes e dos anciãos;<br/>e o número deles era miríades de miríades e milhares de milhares.</lines>
    </verse>
    <verse name="v2">
      <lines>E olhei, e eis o Cordeiro em pé sobre o Monte Sião.<br/>Também ouvi uma voz como a de grande multidão, como a voz de muitas águas, e como a voz de fortes trovões, que dizia:<br/>Aleluia! Porque já reina o Senhor nosso Deus, o Todo-Poderoso.</lines>
    </verse>
    <verse name="v3">
      <lines>Tu, só tu, és Senhor; tu fizeste o céu e o céu dos céus, juntamente com todo o seu exército, a terra e tudo quanto nela existe,<br/>os mares e tudo quanto neles há, e tu os conservas a todos, e o exército do céu te adora.</lines>
    </verse>
    <verse name="v4">
      <lines>E um dos anciãos me perguntou: Estes que trajam as compridas vestes brancas, quem são eles e donde vieram?</lines>
    </verse>
    <verse name="v5">
      <lines>Respondi-lhe: Meu Senhor, tu sabes. Disse-me ele: Estes são os que vêm da grande tribulação,<br/>e lavaram as suas vestes e as branquearam no sangue do Cordeiro.<br/>Por isso estão diante do trono de Deus, e o servem de dia e de noite no seu santuário;<br/>e aquele que está assentado sobre o trono estenderá o seu tabernáculo sobre eles.</lines>
    </verse>
    <verse name="v6">
      <lines>Nunca mais terão fome, nunca mais terão sede; nem cairá sobre eles o sol, nem calor algum;<br/>porque o Cordeiro que está no meio, diante do trono, os apascentará e os conduzirá às fontes das águas da vida;<br/>e Deus lhes enxugará dos olhos toda lágrima.</lines>
    </verse>
  </lyrics>
</song>
