<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<song xmlns="http://openlyrics.info/namespace/2009/song" version="0.8" createdIn="OpenLP 2.0.1" modifiedIn="OpenLP 2.0.1" modifiedDate="2013-11-14T22:05:02">
  <properties>
    <titles>
      <title>HCC 544 Indo a Todas as Cidades e Lugares</title>
      <title>Lucas 10:1-5, 7-9, 17, 18, 20</title>
    </titles>
    <copyright>Lucas 10:1-5, 7-9, 17, 18, 20</copyright>
    <verseOrder>v1 v2 v3 v4 v5 v6 v7</verseOrder>
    <authors>
      <author>Leitura bíblica</author>
    </authors>
    <songbooks>
      <songbook name="Hinário Para o Culto Cristão" entry="544"/>
    </songbooks>
  </properties>
  <lyrics>
    <verse name="v1">
      <lines>Designou o Senhor (...) setenta, e os enviou adiante de si, de dois em dois, a todas as cidades e lugares aonde ele havia de ir. E dizia-lhes:</lines>
    </verse>
    <verse name="v2">
      <lines>Na verdade, a seara é grande, mas os trabalhadores são poucos; rogai, pois, ao Senhor da seara que mande trabalhadores para a sua seara.<br/>Ide; eis que vos envio como cordeiros ao meio de lobos.</lines>
    </verse>
    <verse name="v3">
      <lines>Não leveis bolsa, nem alforje, nem alparcas; e a ninguém saudeis pelo caminho.<br/>Em qualquer casa em que entrardes, dizei primeiro: Paz seja com esta casa.<br/>Ficai nessa casa, comendo e bebendo do que eles tiverem; pois digno é o trabalhador do seu salário. Não andeis de casa em casa.</lines>
    </verse>
    <verse name="v4">
      <lines>Também, em qualquer cidade em que entrardes, e vos receberem, comei do que puserem diante de vós.</lines>
    </verse>
    <verse name="v5">
      <lines>Curai os enfermos que nela houver, e dizei-lhes: É chegado a vós o reino de Deus.</lines>
    </verse>
    <verse name="v6">
      <lines>Voltaram depois os setenta com alegria, dizendo: Senhor, em teu nome, até os demônios se submetem. Respondeu-lhes ele:</lines>
    </verse>
    <verse name="v7">
      <lines>Não vos alegreis porque se vos submetem os espíritos; alegrai-vos antes por estarem os vosso nomes escritos nos céus.</lines>
    </verse>
  </lyrics>
</song>
