<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<song xmlns="http://openlyrics.info/namespace/2009/song" version="0.8" createdIn="OpenLP 2.0.1" modifiedIn="OpenLP 2.0.1" modifiedDate="2013-11-14T22:05:03">
  <properties>
    <titles>
      <title>HCC 550 O Meu Povo Não Será Envergonhado</title>
      <title>Joel 1:2, 3, 10, 11, 18; 2:1, 12, 13, 17, 18, 23, 26, 27</title>
    </titles>
    <copyright>Joel 1:2, 3, 10, 11, 18; 2:1, 12, 13, 17, 18, 23, 26, 27</copyright>
    <verseOrder>v1 v2 v3 v4 v5 v6 v7 v8 v9 v10</verseOrder>
    <authors>
      <author>Leitura bíblica</author>
    </authors>
    <songbooks>
      <songbook name="Hinário Para o Culto Cristão" entry="550"/>
    </songbooks>
  </properties>
  <lyrics>
    <verse name="v1">
      <lines>Ouvi isto, vós, anciãos, e escutai, todos os moradores da terra: Aconteceu isto em vossos dias, ou nos dias de vossos pais?<br/>Fazei sobre isto uma narração a vossos filhos, e vossos filhos a transmitam a seus filhos, e os filhos destes à geração seguinte.</lines>
    </verse>
    <verse name="v2">
      <lines>O campo está assolado, e a terra chora; porque o trigo está destruído, o mosto se secou, o azeite falta.</lines>
    </verse>
    <verse name="v3">
      <lines>Envergonhai-vos, lavradores, uivai, vinhateiros, sobre o trigo e a cevada; porque a colheita do campo pereceu.</lines>
    </verse>
    <verse name="v4">
      <lines>Como geme o gado! As manadas de vacas estão confusas, porque não têm pasto; também os rebanhos de ovelhas estão desolados.</lines>
    </verse>
    <verse name="v5">
      <lines>Tocai a trombeta em Sião, e dai o alarma no meu santo monte.<br/>Tremam todos os moradores da terra, porque vem vindo o dia do Senhor; já está perto!</lines>
    </verse>
    <verse name="v6">
      <lines>Convertei-vos a mim. E rasgai o vosso coração, e não as vossas vestes;<br/>e convertei-vos ao Senhor vosso Deus; porque ele é misericordioso e compassivo.</lines>
    </verse>
    <verse name="v7">
      <lines>Poupa a teu povo, ó Senhor, e não entregues a tua herança ao opróbrio, para que as nações façam escárnio dele.<br/>Por que diriam entre os povos: Onde está o seu Deus?</lines>
    </verse>
    <verse name="v8">
      <lines>Então o Senhor teve zelo da sua terra, e se compadeceu do seu povo.</lines>
    </verse>
    <verse name="v9">
      <lines>Alegrai-vos (...) e regozijai-vos no Senhor vosso Deus; porque ele vos dá em justa medida.<br/>Comereis abundantemente e vos fartareis, e louvareis o nome do Senhor vosso Deus.</lines>
    </verse>
    <verse name="v10">
      <lines>Vós, pois, sabereis que eu estou no meio de Israel, e que eu sou o Senhor vosso Deus, e que não há outro;<br/>e o meu povo nunca mais será envergonhado.</lines>
    </verse>
  </lyrics>
</song>
